**1989年民主運動**可能指於1989年全球各地發生的要求政治自由及民主的運動\[1\]：

  - [东欧剧变](../Page/东欧剧变.md "wikilink")，指在1989年至1991年前後東歐及中歐的[共產主義國家發生推翻共產黨統治的急劇政治變化](../Page/共產主義國家.md "wikilink")。\[2\]
  - 1989年[柏林圍牆倒塌](../Page/柏林圍牆.md "wikilink")。
  - [1989年天安門事件](../Page/1989年天安門事件.md "wikilink")，即**六四事件**，指在1989年发生在[中华人民共和国的](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[民主化运動](../Page/民主化.md "wikilink")，后被政府和军方武力镇压\[3\]。

## 參考來源

1.
2.
3.